{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052128",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004447",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 가척리 석탑(公州 加尺里 石塔)"
    },
    "text": "公州加尺里石塔 (公州 加尺里 石塔)\\n\n忠清南道公州市炭川面（チュンチョンナムド·コンジュシ·タンチョンミョン）に位置する清林寺（チョンリムサ）には、韓国の高麗時代の石造仏塔があります。1982年に忠清南道の有形文化財に指定されました。この仏塔は高さ196センチで、周りには小さな仏堂や浮屠の地台石などが点在しています。現在の石塔は4層までありますが、本来は5層の石塔と推定されています。1階建ての塔身や屋蓋石などは見当たりません。相輪部には蓮峯形の石が置かれており、これは近くの浮屠の破片を使用したものです。基壇部の下台石の4面には3組の眼象が彫られており、上台甲石と下台甲石の間の基壇面石は本来の位置ではありませんが、隅柱が装飾されています。塔身には隅柱が刻まれており、屋蓋台は3段、屋身台は2段になっています。転角はやや反転しています。塔身と屋蓋は別々の石で作られていますが、3階の屋蓋と4階の塔身は一つの石になっており、4階の塔身の上面には方形の舍利孔の跡があります。全体的に見ると、下層の基壇と上部の大甲石は塔身部に比べて非常に大きく、上部の大重石と塔身は相対的に小さく、バランスの美しさが欠けていると言えます。塔身はかなり損傷しており、原形を見つけるのは難しいです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石塔はどこに位置していますか？",
            "answer": "この石塔は忠清南道公州市炭川面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はいつ作られましたか？",
            "answer": "この石塔は高麗時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この石塔は何層の構造を持っていますか？",
            "answer": "現在の石塔は4層までありますが、本来は5層の石塔と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この石塔には何が点在していますか？",
            "answer": "この石塔の周りには小さな仏堂や浮屠の地台石などが点在しています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の相輪部には何が置かれていますか？",
            "answer": "この石塔の相輪部には蓮峯形の石が置かれています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の基壇部には何が彫られていますか？",
            "answer": "この石塔の基壇部の下台石の4面には3組の眼象が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の塔身には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この石塔の塔身には隅柱が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の塔身と屋蓋は別々の石で作られていますか？",
            "answer": "はい、この石塔の塔身と屋蓋は別々の石で作られています。"
        },
        {
            "question": "この石塔の塔身には何がありますか？",
            "answer": "この石塔の4階の塔身の上面には方形の舍利孔の跡があります。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどのようなバランスを持っていますか？",
            "answer": "全体的に見ると、下層の基壇と上部の大甲石は塔身部に比べて非常に大きく、上部の大重石と塔身は相対的に小さく、バランスの美しさが欠けています。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどれくらいの損傷がありますか？",
            "answer": "この石塔はかなり損傷しており、原形を見つけるのは難しいです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 396,
        "QA": 404
    }
}